# РЕФЕРАТ {base}

__Кваліфікаційна робота:__  47 с,  11 рисунків.

__Мета роботи:__ аналіз існуючих моделей нейронних мереж для подальшого проектування та розробки власної моделі нейронної мережі, яка б дала змогу розпізнавати параметри текстур використовуючи знімки з супутника.

__Методи вивчення:__ математичне моделювання, методи оптимізації, функціональне програмування, об’єктно-орієнтоване програмування.

__В даній кваліфікаційній роботі:__ розроблено повноцінний набір інструментів для навчання нейронної мережі, зпроектована сама модель цієї мережі, проведено ряд експериментів для визначення оптимального набору параметрів нейромережі. Проведено навчання мережі за допомогою
розмічених знімків з супутника.

__Ключові слова:__ ШТУЧНИЙ НЕЙРОН, ШТУЧНА НЕЙРОННА МЕРЕЖА, КЛАСИФІКАЦІЯ, , ЗГОРТКОВА НЕЙРОННА МЕРЕЖА, ГРАДІЄНТНИЙ СПУСК, ЗВОРОТНЄ ПОШИРЕННЯ ПОХИБКИ, ЗНІМКИ СУПУТНИКА.
